{
  "About": "소개",
  "Library": "라이브러리",
  "Mempool": "멤풀",
  "Authors": "작성자",
  "Contact": "문의",
  "The SNI Mempool Crash Course in Bitcoin Political Economy": "비트코인 정치경제학에 대한 SNI 멤풀 속성 과정",
  "Hyperbitcoinization": "하이퍼비트코인화",
  "Donate": "후원하기",
  "Events": "이벤트",
  "There are no events currently scheduled.": "현재 예정된 이벤트가 없습니다.",
  "Hal Finney": "할 피니",
  "RPOW - Reusable Proofs of Work": "RPOW - 재사용할 수 있는 작업 증명",
  "Archived Website": "보관된 웹사이트",
  "GitHub": "GitHub",
  "Original Announcement": "발표 원본",
  "Back": "뒤로가기",
  "Satoshi Nakamoto Institute": "사토시 나카모토 연구소",
  "Advancing and preserving Bitcoin knowledge": "비트코인 지식의 발전 및 보존",
  "Back to library": "라이브러리로 돌아가기",
  "Translated by <links />": "<links /> 번역",
  "Read in <links />": "<links /> 로 읽기",
  "External link": "외부 링크",
  "Link": "링크",
  "Bitcoin was not forged in a vacuum. These works serve to contextualize bitcoin into the broader story of cryptography and freedom.": "비트코인은 무에서 만들어진 것이 아닙니다. 이 자료들은 비트코인을 암호학과 자유라는 더 광범위한 이야기 속에서 바라볼 수 있도록 도움을 줍니다.",
  "The library is empty for this language.": "이 언어로 된 라이브러리가 비어 있습니다.",
  "Back to the Memory Pool": "메모리 풀로 돌아가기",
  "Back to {{title}}": "{{title}}(으)로 돌아가기",
  "Chapter {{index}}:": "{{index}}장:",
  "By <authors />": "<authors /> 작성",
  "First published on <a><em>{{originalSite}}</em></a>": "<a><em>{{originalSite}}</em></a>에 처음 게시됨",
  "Added: <date>{{pubDate}}</date>": "추가됨: <date>{{pubDate}}</date>",
  "The Memory Pool": "메모리 풀",
  "Where ideas wait to be mined into the blockchain of the collective conscience": "아이디어가 집합의식의 블록체인에 채굴되기를 기다리는 곳",
  "Some transactions may be invalid": "일부 트랜잭션은 유효하지 않을 수 있습니다",
  "RSS Feed": "RSS 피드",
  "Mempool Series": "멤풀 시리즈",
  "Extended blogchains for a deeper dive": "더욱 깊은 탐구를 위한 확장된 블로그체인",
  "I've been working on a new electronic cash system that's fully peer-to-peer, with no trusted third party...": "저는 신뢰하는 제3자 없이 완전하게 개인과 개인 사이에서 작동하는 새로운 전자 화폐 시스템을 만들어왔습니다...",
  "Read Satoshi's White Paper": "사토시의 백서 읽기",
  "Sign up for our <a>newsletter</a> to receive email updates.": "이메일로 최신 정보를 받아보시려면 <a>뉴스레터</a>를 구독하세요.",
  "Check out the original code and website for Hal Finney's <a>Reusable Proofs of Work</a>": "할 피니의 <a>재사용할 수 있는 작업 증명</a>에 대한 원본 코드와 웹사이트를 확인해 보세요",
  "Pay respect to visionary prognosticators at <a>The Skeptics: A Tribute to Bold Assertions</a>": "<a>회의론자들: 용감한 주장에 대한 헌사</a>에서 선견지명 있는 예언가들에게 경의를 표해 보세요",
  "Read the <a>Crash Course in Bitcoin Political Economy</a>": "<a>비트코인 정치경제학 속성 과정</a>을 읽어보세요",
  "Podcast": "팟캐스트",
  "See episodes": "에피소드 보기",
  "The Crypto-Mises Podcast offers commentary on Bitcoin, economics, cryptography, and current events.": "크립토-미제스 팟캐스트에서는 비트코인, 경제학, 암호학, 그리고 시사에 대한 논평을 제공합니다.",
  "Support": "후원하기",
  "You can help us achieve our goals by donating today. Bitcoins only.": "오늘 후원하심으로써 저희의 목표 달성에 도움을 주실 수 있습니다. 비트코인으로만 받고 있습니다.",
  "Download .mp3": ".mp3 다운로드",
  "The Crypto-Mises Podcast": "크립토-미제스 팟캐스트",
  "Daily buy": "일별 매수금",
  "Total invested": "총 투자금",
  "BTC balance": "BTC 잔고",
  "Current value": "현재 가치",
  "Percent change": "변동률",
  "Archive link": "아카이브 링크",
  "The Skeptics": "회의론자들",
  "Submit a link via <a>GitHub</a>": "<a>GitHub</a>를 통해 링크 제출하기",
  "Price data by <a>CoinMetrics.io</a>": "<a>CoinMetrics.io</a>의 가격 데이터",
  "Last updated: <date>{{lastUpdated}}</date>": "최종 업데이트: <date>{{lastUpdated}}</date>",
  "Error loading prices": "가격 로딩 오류",
  "Feed": "피드",
  "Newsletter": "뉴스레터",
  "Satoshi Nakamoto Institute is licensed under a <link>Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License</link>. Some works may be subject to other licenses.": "사토시 나카모토 연구소는 <link>크리에이티브 커먼즈 저작자표시-동일조건변경허락 4.0 국제 라이선스</link>에 따라 이용이 허가됩니다. 일부 저작물에는 다른 라이선스가 적용될 수 있습니다.",
  "SNI": "SNI",
  "The Complete Satoshi": "사토시의 모든 것",
  "Date": "날짜",
  "Download": "다운로드",
  "Release notes": "릴리스 노트",
  "Source": "출처",
  "Code": "코드",
  "This page contains files for the first three available Bitcoin codebases written by Satoshi Nakamoto. Verion control and releases from v0.1.5 onward can be viewed in the <link>Bitcoin GitHub repository</link>.": "이 페이지에는 사토시 나카모토가 작성한 첫 세 가지의 사용 가능한 비트코인 코드베이스 파일들이 포함되어 있습니다. v0.1.5 이후의 버전 관리 및 릴리스는 <link>비트코인 GitHub 저장소</link>에서 확인할 수 있습니다.",
  "Bitcoin Pre-Release": "비트코인 사전 릴리스",
  "(Compressed by SNI)": "(SNI에 의해 압축됨)",
  "Bitcoin v0.1.0": "비트코인 v0.1.0",
  "Bitcoin v0.1.3": "비트코인 v0.1.3",
  "(Calculated by SNI)": "(SNI에 의해 계산됨)",
  "Previous": "이전",
  "Next": "다음",
  "All emails": "모든 이메일",
  "{{source}} index": "{{source}} 목록",
  "All email threads": "모든 이메일 스레드",
  "All posts": "모든 게시글",
  "{{source}} posts": "{{source}} 게시글",
  "All post threads": "모든 게시글 스레드",
  "View Satoshi only": "사토시의 글만 보기",
  "Original email": "원본 이메일",
  "View in thread": "스레드로 보기",
  "{{source}} Emails": "{{source}} 이메일",
  "View threads": "스레드 보기",
  "Threads": "스레드",
  "{{title}} - Thread": "{{title}} - 스레드",
  "Replying to:": "다음에 대한 답장:",
  "Replies:": "답장:",
  "Permalink": "고유 링크",
  "View all emails": "모든 이메일 보기",
  "{{source}} Threads": "{{source}} 스레드",
  "View emails": "이메일 보기",
  "All threads": "모든 스레드",
  "Emails": "이메일",
  "Email Threads": "이메일 스레드",
  "Satoshi Nakamoto&rsquo;s PGP Key": "사토시 나카모토의 PGP 키",
  "The original vision.": "오리지널 비전",
  "It all began here.": "모든 것은 여기서 시작되었습니다.",
  "Where an idea flourished.": "아이디어가 꽃피운 공간입니다.",
  "The vision instantiated.": "비전이 구현되었습니다.",
  "Indexed wisdom from the quotable Satoshi.": "인용하기 좋은 사토시의 지혜를 색인했습니다.",
  "Original post": "원본 게시글",
  "{{source}} Posts": "{{source}} 게시글",
  "View all posts": "모든 게시글 보기",
  "View posts": "게시글 보기",
  "Posts": "게시글",
  "Forum Posts": "포럼 게시글",
  "Forum Threads": "포럼 스레드",
  "Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System": "비트코인: 개인 대 개인 전자 화폐 시스템",
  "View whitepaper": "백서 보기",
  "View post": "게시글 보기",
  "View email": "이메일 보기",
  "The Quotable Satoshi": "인용하기 좋은 사토시의 글",
  "It&lsquo;s very attractive to the libertarian viewpoint if we can explain it properly.<br><em>I&lsquo;m better with code than with words though.</em>": "이 내용을 제대로 설명할 수만 있다면 자유주의자 관점에선 매우 매력적일 것입니다.<br><em>그렇지만 저는 글쓰기보단 코딩을 더 잘합니다.</em>",
  "<link>Satoshi Nakamoto</link>, {{date}}": "<link>사토시 나카모토</link>, {{date}}",
  "Special thanks to <link>Jordan Tuwiner</link> for indexing quotations.": "인용문을 색인 해주신 <link>Jordan Tuwiner</link> 님에게 감사드립니다.",
  "If there is a quotation or category you would like to add, please <contact>contact us</contact> or submit a pull request on <github>GitHub</github>.": "추가하고 싶은 인용문이나 카테고리가 있다면 <contact>저희에게 연락</contact>하시거나 <github>GitHub</github>에 풀 리퀘스트를 제출해 주세요."
}
